---
layout: article
title: Seminarios OfiLibre. Docker y Kubernetes
modified:
categories: blog
excerpt: Seminario sobre Docker, Kubernetes y otras tecnologías libres relacionadas, muy usadas para montar las aplicaciones en nube modernas.
tags: []
image:
  feature:  
  teaser: /logo-ofilibre.png
  thumb: /logo-ofilibre.png
---

<iframe src='https://tv.urjc.es/iframe/5fb81bcbd68b14ac6f8b4be2' id='pumukitiframe' frameborder='0' border='0' width='100%' height='500px' allowfullscreen></iframe>

Las tecnologías [Docker](https://en.wikipedia.org/wiki/Docker_(software)) y [Kubernetes](https://en.wikipedia.org/wiki/Kubernetes) han cambiado la forma en la que empaquetamos, distribuimos y desplegamos las aplicaciones web y otros servicios de Internet. Descubre por qué toda la industria está apostando por estas tecnologías para gestionar sus aplicaciones en la nube y cómo puedes aprender a usarlas tú mismo. Después de una breve introducción pasaremos a ver cómo Kubernetes es usado en la industria para modernizar las aplicaciones y hacerlas más escalables y tolerantes a fallos.

Tendremos dos presentaciones:

* Micael Gallego: ¿Qué son Docker y Kubernetes?
* Pablo Chico de Guzmán: Cómo se usa Docker y Kubernetes en la industria

Detalles:

* Dónde: El seminario tendrá lugar en una sala de Microsoft Teams, que se publicará próximamente a los inscritos.
* Cuándo: Viernes 20 de noviembre, de 13:00 a 14:00.
* Inscripción: [Anuncio en Eventos URJC](https://eventos.urjc.es/58216/detail/seminarios-ofilibre_-docker-y-kubernetes..html).

Breve reseña de los ponentes:

* Micael Gallego (URJC): Micael el profesor de ETSII URJC. Director del Máster en Cloud Apps y co-director del laboratorio software CodeURJC, en el que se investiga y colabora con empresas en ámbitos de testing y computación en la nube. Además es líder de la plataforma de videoconferencia OpenVidu.

* Pablo Chico de Guzmán (Okteto): Pablo es uno de los creadores de Okteto, una plataforma de desarrollo para Kubernetes. Anteriormente fue Tech Lead de Docker Hub, el registro de Docker más usado del mundo. También organiza el Docker Meetup y el Cloud-Native Meetup, una de las mejores maneras de aprender sobre estas increíbles tecnologías.

